香港記憶--請踏香港的屍體走你們想走的路

係呢咁多年黎，香港同支那既鬥爭冇停過
但係不得否認，支那控制人心既力量係太高明
本身係大中華膠既人，只會更加愛國(定係思想控制既被愛國?
抗爭既鬥士燃燒自己前途去為香港做一點事，則受盡千夫所指，心如死灰
而一般既小市民大多落如2種情況
1:香港都係冇得救架啦
2:移民啦! 有得走好走啦
睇到今日香港變到咁我個心都好痛，當然人心肉造呢種思想冇錯

我相信多數既人都係愛香港呢個地方既
我記得16DSE我有機會出國讀藥劑，屋企人預見香港冇得救叫我出去
我就反對之極只係想留係香港，有人問我係咪驚同鬼佬講野
又有人問我香港有乜好，我一句都答唔出
但經過一年既思考我只明白，香港係我既根同家，就算幾不堪我都想返黎呢度
到依家我係個大學生，讀科冇前途既科
但老實講我冇後悔過(應該話將來就知自己可以仆街成點
我眼中既香港，曾經係熱血又好玩既地方
就算身為一條有夢想都難以實現既香港仔，但望下身邊既人能夠笑下大家都明就好了

但今日既香港已經唔係我識既香港
即使我地仍然為港獨抗爭，但的確:
"香港人"呢一個傳奇民族很可能要消失
我地80-90後係最痛苦既一群，上一代仍存有大量廢老廢中保留大中華膠思想
而下一代則是新移民、從小灌輸"我是中國人"概念既畸形產物
以上一群所謂香港人都代表唔到香港呢個民族
我地呢一班人係最明白同體會到呢個時代既人

我彷彿明白到三國演義一句"天下大勢合久必分，分久必合"
中國終會分裂，史上不論中西每個民族都必經衰亡
作為時代既見證人，我地係咪應該有責任記錄番我地民族既記憶同思想呢?
香港人呢個身份存在過就係存在過，冇人可能篡改
所以我講咁多都係想發起記錄香港既運動，或者用Crash Course個種有條友講野配少少特效，又或者整動畫，又或者寫文，形式可以再講，由於可能唔同地方、對香港唔了解既人都會睇到，所以盡量簡潔為主，我諗會包括主要有幾樣野
1香港被赤化既過程
2香港人心理(包括認清點比人呃，恐懼、悲傷、絕望既原因
3政府引發既民怨
4生於我地呢個年代既人點解做唔到野
5(其他:以上幾樣只focus係政治，實有其他好野寫 )
6香港人自己都唔鍾意自己香港人(自私冇禮貌等等)

目的
1唔好等香港民族消失於時間流
2仲要比後人知道強權有乜控制人心既方法
3警剔人再次面對相同既手法唔好重重蹈覆轍
4希望唔同國家既人能夠借鑒

我希望可以刺發到更多討論，我地既死症都係好多野不了了之，對政府既批鬥，被政黨一次次既欺騙等等，香港人係善忘呢句說話人人聽過，點解我地唔去試下解決，善忘就更加要記錄底，可能你唔認同我講既方向/睇法，但講出黎啦，我只係一個普通人，都係想拋磚引玉

香港可能冇得救，但唔等於我地冇野好做，即使接受左死亡，都有死前既準備功夫，死要死得有價值 起碼可以令香港人的屍體成為穩固既一步
更何況我地自身既意義，由我地自己賦予，輪不到蟈人說三道四

利申: 五毛死全家，題目改至一位旅台港人既標語， sorry for 1999

幫推，實際上嘅操作係點

支持，講多啲細節來聽下

推一推

主要既野係上面已經提過，不過其中一樣問題就係技術問題，例如有冇人識整動畫/拍片等等
呢樣野可以大量人參與亦可以發揮巴絲們既才能
成品都係睇大家做到乜，所以就係正正係想睇下呢度D人點諗先再gen細節

let's say 整片，咁我地至少要有人幫手寫文犒、有人剪下片
內容更加要集思廣益，一個人好易出錯/偏面

時間囊計劃
今年內會攪

五輪書網上嗰篇齊章?

點解咁問
小弟對日本文學一無所知
我以前都試過搵過，五輪書版本勁多，如果要喺網上搵到唔同版睇怕都幾難，而且有中文翻譯嘅幾乎係冇，唔識日文嘅睇怕都要畀下錢（我唔識）
sor幫唔到你

btw, 巴打好似係國術佬，有冇啲介紹「石鎖功」嘅書籍或文獻可以引介下，小弟對古代武人嘅負重訓練有啲興趣

其實我唔係國術佬你當我武術佬好啲d
玩得太雜
石鎖功係完全唔識

搞錯咗sor

LM

小心比人拎左黎做商業炒作 本土光環

當年hippies文化就係噉收皮
由得佢炒 一定有有心嘅巴絲

推

我覺得重要嘅係生活嘅寫實
香港人仲有嘅情懷一定要紀錄

輕輕一推

pish

有冇人有興趣畫香港日常漫畫
想睇

最後一代香港人

支持

劉明

我諗可以開個YouTube 做一啲簡單嘅動畫小量文字(最好中文對照，咁先多人睇得明)，但可以表達到我地依輩夾係中間有幾難做，前無古人 後無來者嘅個種灰。

亦可以解釋下中共點樣由97制定基本法開始就打算一步步控制香港，直到今時今日咁嘅局面。

ted ed風?

諗住冇人應已經沉底，點知有人推番起thz
可能我開錯台

unbreakable

呢個真，其實真係做問題就唔止商業，因為本土呢個名被人污名化左
好可能過程會比左膠同港豬們插
實行方面都有困難，假設我地真係開到個youtube channel
於是實有支那豬發動罵戰騎刧等等

但一定會遇到既問題就由得佢，重點係有冇人有心做，做好我地做到既事

仲可以加埋香港人點由打不死精神，變做由得你死精神

支持。幫你share
巴打比心機搞
小弟唔係好識拍片/整動畫
幫唔到手

冇人應但厚面皮自推